人體的奧秘 - 醫生咁撚好賺唔係無原因

心血來潮，想整一串入門既醫學比大家睇，你又對自己既身體有幾多了解呢

有句講得幾好 your body is a miracle.
幾千年既人類社會已經複雜到咁個撚樣 ，經過起碼幾萬年進化既人體又會有幾on9呢
___________________
Heart 心臟 (1)

The heart is considered as the core of our body. It represents life. But have you ever wondered, what actually the heart does in our body? Let's find out.

心臟係我地既生命中心，佢甚至係生命既象徵。但你有冇曾經好奇過，到底所謂既心臟係我地身體入面係有咩用呢? 一齊搵出黎啦。

The heart is a pump. It pressurizes the blood flow so that every single cell in our body can have blood flowing by. (note that cells need to get nutrients and oxygen from blood)

其實心臟係一個泵。係一個用黎幫血液加壓，令到血液流動既一個泵，就係心臟依個泵令到血液可以流經我地身體既每一個細胞。
(細胞需要血液幫佢帶D營養同氧氣比佢)

(Anatomy) (解剖學)

To find out how our heart works as a pump, let's take a look at the basic anatomical structures of the heart.

要搵出心臟依個泵點運作，我地首先要了解一下解剖學上基本既心臟結構。

Like our brain, the heart consists of left and right parts, having similar anatomical structures and physiological functions. The main difference is that the right heart is pumping deoxygenated blood and the left heart is pumping oxygenated blood. (note that the left and right is flipped as it is in the perspective of the heart)

就好似個腦，我地既心臟都有分左右，而且係係解剖結構同生理作用上都幾似下。而左心臟同右心臟最大既分別係，左邊係泵帶氧血液；右邊係泵缺氧血液。(記得要反轉左右，即係以心臟既角度分左右)

Look into a half, it consists of three main parts, the inner cavity, valves and connected vessels.

睇其中一半，佢可以分為三個主要部分：內空間、心瓣、血管。

The inner cavities can be further divided into the atrium and the ventricle, surrounded by cardiac (adjective of heart) muscle, so it is where the blood flowed into and pushed out. The atrium in the left is called left atrium. The atrium in the right is called right atrium. Same naming logic applies on ventricles.

咁內空間呢又可以再分為心房(atrium) 同心室(ventricle) ，因為佢地係比心臟肌肉包住既，所以呢內空間主要係比血液流過同埋推D血液出去。命名上都幾無聊下，左邊既心房就叫左心房，右邊既心房就叫右心房。心室都係一樣。

The valves prevent blood from back flowing. There are two kinds of valves, atrioventricular valves (AV valves) and semilunar valves, named by their shape and location. The right AV valve is called tricuspid valve because the valve consists of 3 cuspids. The left AV valve is called mitral valve or bicuspid valve because the valve consists of 2 cuspids. Moreover, The right semilunar valve is called the pulmonary (adjective of lung) valve, as the blood in right ventricle flows toward lung. The left semilunar valve is called the aortic (note that aorta is the main vessels of our body) valve, as the blood in left ventricle flows toward aorta.

跟住就到心瓣啦。心瓣既功能係防止血液倒流 (要知道血液只會得一種流向，唔係就會仆街)。咁心瓣有兩種既，一種係房室瓣 (AV valves) ，另一種係半月瓣 (semilunar valve)，咁主要都係以佢地既位置同埋形狀命名既。再將房室瓣分落去，係左邊心臟既房室瓣就叫二尖瓣(mitral valve / bicuspid valve) ，因為佢有兩個瓣；係右邊心臟既房室瓣就叫三尖瓣(tricuspid valve)，因為佢有三個瓣，其實都幾撚on9。將半月瓣分落去，係左邊心臟既半月瓣就叫主動脈瓣(aortic valve) ，因為左邊心臟係將D血泵去個主動脈(aorta) ；係右邊心臟既半月瓣就叫肺動脈瓣(pulmonary valve) ，因為左邊心臟係將D血泵去個肺(lung) 個邊。

The vessels are where the blood flow in and out. Actually, there are two kinds of vessels in our body, veins and arteries, where veins are the vessels that bring blood towards heart and arteries are the vessels that bring blood leaving the heart. The two biggest veins in our body are superior and inferior vena cava, connected to the right atrium. The biggest artery in our body is aorta, connected to the left ventricle. The right ventricle connected to pulmonary artery which further divided into left and right pulmonary artery. The left atrium connected to left and right pulmonary veins.

最後係D血管(vessels) 。其實呢血管又可以分做動脈(arteries) 同靜脈(veins) ，佢地其實唔係以D血帶唔帶氧去分類，而係用血液既流向：動脈血液流出心臟；靜脈血液流向心臟。最大既動脈叫主動脈(aorta) ，連接左心室，而最大既靜脈叫腔靜脈(vena cava) ，佢可以細分為上腔靜脈(superior vena cava) 同下腔靜脈 (inferior vena cava) ，連接右心房。最後最後就係左心房連接肺動脈 (佢又有分左右肺動脈)，而右心室連接左右肺靜脈。

？？

留名溫bio

mother is women

heart 心臟(2)
(Physiology)(生理學)

Further look into the basic physiological functions of the heart.

跟住就係D基本既心臟生理作用啦。

In the perspective of a single blood cell

以一粒血液裡面細胞既角度咁睇。

Our blood delivered the nutrients and oxygen to any cells, bringing back wastes. The deoxygenated blood flows into the right atrium from the superior and inferior vena cava. Then, the right atrium muscle contracts and push the blood into the right ventricle. After that, the right ventricle muscle contracts and push blood into the pulmonary arteries. The deoxygenated blood oxygenates and flows back to the left atrium through the left and right pulmonary veins. Then, the left atrium muscle contracts and push the blood into the left ventricle. Finally, the left ventricle muscle contracts and push the blood into the aorta. The cycle continues.

首先，血液成功地將營養同氧氣帶左比身體既其他細胞，重帶埋垃圾番泥。跟住，個D缺氧血液就會由上下腔靜脈流入右心房，右心房D肌肉收縮，推D血液入右心室，右心室既肌肉又推D血液去肺動脈。咁D血去左肺到拎氧，就變左帶氧血，經由左右肺靜脈入左心房，左心房D肌肉收縮，推D血液入左心室，左心室既肌肉又推D血液去主動脈，D血又可以再循環LO。

In our perspective, the heart contract in both atriums at the same time, same as ventricles.

不過其實以我地既角度呢，個心既左右心房肌肉係同時收縮既，心室亦然。

When both ventricle's muscles contract, the AV valves (tricuspid and mitral valve) closed due to the blood flow and forms the 'lup' sound (First heartbeat, S1). After a while, the cardiac semilunar valves (pulmonary and aortic valves) close due to the back flowing blood and forms the 'dup' sound (Second heartbeat, S2). This is the mechanism of the heartbeat.

所以呢，當兩個心室既肌肉同時收縮，D流動既血液就會令到兩個房室瓣一齊刪撚左，就會有第一下心跳聲。過一陣，因為D倒流血令到兩個半月瓣又刪左，就會有第二下心跳聲。依個就係心跳聲既由來同生理作用。

to be continued
有機會再更新

留明學野

valve

中學bio...

懶醒果d收收皮先啦
想睇 繼續

Grammar大神

介紹野不嬲都係由淺到深
你上lecture會唔會一開始就教既難既野

有無coronary artery嘅anatomy?
點分d1d2d3?
thx

biomed research人留名搭咀

depends on health policy.

lm 學嘢

小學畢業未

一般係分LAD LCx RCA 三大條 起點係aortic cusps嗰三個窿
LAD運血去前心同心隔 LCx去左心 RCA去後心 大致上係咁
不過中間駁法variant好多 每個人都唔會100%一樣

醫生依個職業好正
可惜我有色弱，加讀書廢

留名等睇pharmacology

lm

MS留名學野

Atrial natriuretic peptide (ANP) is a cardiac hormone involved in the physiological maintenance of blood volume and arterial blood pressure. ANP transgenic mice with increased plasma ANP levels show chronic hypotension

究竟我睇緊乜

如果可以再精簡啲去解釋就更好

加油

可唔可以講吓塊閪先

LM

d1d2d3係diagonal, 係LAD既主要分支，由proximal數起，第一條就係d1, 第二條就d2, 如此類推

支持

想睇下介紹脾臟

求撚其啦

lm G持

留名
bio撚

Bio grad 留名

留名支持學術post
我自己心臟有PVC
得閒就會跳少幾下
好在醫院check過話無事

醫生搵幾多錢有咩關係

文科人純支持高質poat

多謝樓主咁用心
我都好鐘意bio 人體嚟講最鐘意係個心臟
雖然上面個啲都識 不過支持樓主繼續打anatomy 嘅文上嚟參考下

好返返去 以前既高登學術台咁
高質

Bookmark住先

欣賞樓主嘅努力
不過學上面有人話齋，可以concise啲，同埋寫嗰flow diagram出嚟等人易啲go over heart circulation

留名 bio

講埋heart failure, CAD, Arrhythmia, atrial fibrillation, MI
之後再講PCI, CABGs, digoxin, CCB, ACEI, ARB, beta blocker
嘩諗起就開始出水了

中學都有教

goodest grammar

人體點可以冇physioloy 同Biochemistry
嗚啊 好想瘋狂背signaling cascades

興奮到字都打錯埋

你呢個中學生都識啦

太長

屌我依家都溫緊cardiovascular rehabilitation

strong post, leave a freaking name here

留名學野

當年讀BIO嘅回憶返哂嚟

色弱係一定做唔到定某啲科唔得
不過色弱色盲都幾慘，機師做唔到紀律部隊又唔得，好似連政府文職都check

俾多2張圖黎好喎

色弱可以做醫生，我都識兩三個。
讀書廢就冇嘢補充

諗起以前讀anatomy嘅日子

連登仔：太淺啦、一早識晒、中學bio level

政府文職都關事？唔影響工作wor

標題：醫生咁賺
内容：？？？？？

一見到就眼訓了

留名

屌中學bio 唔撚可以開po 嘅 你哋咁叻咪自己出po 打教下你哋所講嘅advanced bio 囉 又要睇又要屌

支持樓主

色弱9成做medical

由123數落去

原本諗住瞓 點知愈睇愈精神

做親劇烈活動面青口唇白係咪心臟供血不足，應該點解決？

ECG

得罪講句 你打呢篇冇咩意義
一黎你只係將一篇文中譯英 其實google都一大堆
二黎你呢篇野對完全唔識physi anatomy嘅人太深 但對識嘅人又易 太悶
總結黎講你似教英文多過想教medic

之前睇過有位巴打係講海洋生物 建議你參考下

Biochem jj lm

其實有唔少行業既人既腦應該勁過醫生個腦
起碼d野難理解d先
例如整晶片寫program, 研究量子力學果d, 整AI果d

打完個cm睇返上面d留言
就係唔識嘅人話太長 唔明
得返一堆本身識嘅人搵水吹

bro 我都覺得有 係咪要做24小時心電check

想知點解心瓣點解會鈣化

其他specialty唔係太清楚
cardiac有時要bedside照v-scan（唔知係咪咁叫？）
照出黎既實時影像係黑白底色 然後加紅色同藍色
如果紅綠色弱應該做唔到個scan
但一個醫生孭九萬幾個症 你無理由特登搵個人幫你做個v-scan
識既通常無咁得閒幫你 得閒既通常唔識照同睇

可唔可以講下脾臟 由小到大都唔知有咩用

其實google search第一個result 已經好detailed

我有Mitral regurgitation
我會突然跳快一下兩下

醫生話好多病人到死都唔係因為呢個病
大家加油

學野

Med student 留名學嘢

youtube 有個channel叫 osmosis 講得好詳細既動畫

中學讀生物都會意識到啦

Khan anatomy, osmosis 根本就係速食溫書用

Mls留名

正 中學都係bio stream

會唔會講下點睇ECG?
一路想學下 但已冇再讀bio

可以解答下你因為我呢排都學，如果能夠解釋到俾人知嘅話都對溫書有用。
但係要得閑先
我留名跟進先

今日去睇醫生
等一個鐘 佢已睇左25 個症
25x300 時薪7500 （未扣成本）
Fat fat
仲要香港差唔多一年四季都流感高峰期

Khan academy 救我好多鑊
大學數都好用得着

高質Post，不過

醫生邊到好賺
做到仆街又唔出得錯
出錯就係咁先

其實啲商家佬先癲
下下年薪千萬

幾時輪到醫生

我拋小小豬引下你肉先 利申都係網上搵完整合
Spleen 屬於lyphatic system, 係最大嘅organ, 係9-11節脊椎附近 入面pack咗有lymphocyte phagocyte. Lymphocyte 整antibodies 對付啲microbes, phagocytes 做phagocytosis 食pathogen 或者係消化啲老化咗嘅red blood cell

Spleen 呢個organ 如果冇咗其實冇咩太大問題, 個function 會由liver 同kidney 負責做

利申整合 唔知啱幾多 希望有med student 指正下

坦白講有醫德既醫生從來唔係hea工

要診一單症要諗到好多 characters 同 symptoms

鳩判斷既庸醫就另當別論

醫生都得交翻，業主fatfat 先真

如果呢個post早幾年出現，可能我唔使經歷asso, 可以直接入U

Wolff Parkinson white syndrome
Brugada syndrome

有無ecg討論區

做腸胃嗰啲醫先好揾
一個腸鏡都成皮幾 一朝早都做成廿個patients

Lm

做牙醫先慘 快既最快洗牙搞半粒鐘先賺你100-500
辛苦既要拔智慧齒隨時要做手術成粒鐘先賺得果1000-2000
有咩事又俾人投訴發爛炸

講digoxin點都要識therpeutic window先喎 digoxin個dosage monitoring咁緊要
diuretics 嗰堆無renal底點搞? spironolactone 點解potassium sparing 等等都無得避

有時候望個病人既表面特徵可能無咁好
紅左少少已經影響到個病情
尤其是周圍已經係血，仲要睇番個器官顏色正唔正常

醫護同bio撚全面進場

cAMP/PKA
IP3/Ca2+
PLC/PLC
PI3K/Akt

好有心機，支持

想睇腸胃

留名睇深入少少

咁多其他藥，digoxin 好似愈來愈廢

Na/K ATPase inhibitor 好似mainatream都用緊digoxin? 未讀過therapeutics 無概念

高質post lm

入到u先開始掂到啲bio嘢，完全唔明點樣自然進化到結構咁精密嘅嘢

仲有JAK STAT
JAK1-4 TYK2

無咗個spleen（脾臟）會容易啲有encapsulated bacteria嘅感染, 基本上即係Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae & Neisseria meningitidis. 要打番相應嘅疫苗

利申med year 4背完呢堆嘢考完試依家放緊假

MLS留名x2

senior

最重要係後者

我就知識貧乏淨係識digoxin係positive inotropic + negative chronotropic
依家AF with CHF first line都重係digoxin
然後你諗諗AF同CHF嘅成因就知其實digoxin依舊超常用

醫生都好賺？ 不了
喺香港做醫生慘過狗

分D1 D2 D3 OM1 OM2 OM3 S1 S2 S2嗰啲都還好，點分L1 L2 L3嗰啲真心唔多識
不過其實呢啲好似已經係trainee / specialist level??? 個人認為17-segment model對學anatomy + ECG + echo比較有用同易明

護士學生溫緊adv patho 入黎睇下

有冇d人體奇妙構造之類既野

巴打你個名

東大？

標題同內文不符

留名 有興趣

+1 不過我鐘意讀drugs多過讀poison and toxins

推 難得學術台有D正常少少既po
不過樓主係打算因為就大家所以先停留係中學bio程度? 係既話我都係出翻去先

其實每個人anatomy都好唔同， 入到CL睇d view 都好難睇

我只係小jun jun護士 識唔多
不過clinically 上見到for sudden onset fast AF amiodarone 完勝 rate + rhythm control
而你話長遠for persistent AF rate control concor/ betaloc 好似more effective and less side effect

Ras/ERK呢

見唔見到已經圍緊?

如果你認同公開試成績同「勁」有正比關係
咁香港嘅醫生都係勁中之勁
你冇理由拎美國嘅神科學生比
起碼香港土生土長嘅學生中勁人比例最多就係醫科生

Amiodarone係best rhythm control, 但係ESC差唔多將佢放咗做last line, 因為佢side effect多到黐線乜都關佢事. Sudden onset fast AF跟guideline應該用rate control (class II / IV) 降咗heart rate先至consider rhythm control (class I / III), 而amiodarone最多只係adjunct, 本身唔應該用黎做rate control嘅。 不過我都聽過有醫生直接落amiodarone嘅
但係我諗唔會有人>48 hr onset照隊amiodarone喇, thromboembolism個risk太大要anticoagulate / 用TEE rule out LA thrombus先
以前都覺得amiodarone好正, 乜都啱, 但係依家讀深啲就越黎越覺佢好毒好多side effect。 唔覺意搞到long QT之後torsades de pointes就不了

Permanent AF係只有rate control呀betaloc當然係最common, 之不過如果有congestive heart failure底嘅first line就係digoxin而唔係betaloc喇

家庭醫生值唔值咁多？
一黎唔洗點進修，
二黎咩都開止痛藥/抗生素，
三黎問佢，佢都亂9咁黎，
是但揾d答案hea 你

咩 我係英國讀緊書

PQRST

Physio留名

咁又唔可以咁講
的確香港醫生開抗生素呢方面係值得商確
尤其是普通病毒感冒根本唔應該開抗生素
但係淨係診斷你係普通傷風而唔係其他嚴重既野就需要5年既undergrad知識+ 專科知識
一個病人發燒頭痛咳
背後可以係上百種病可以係腦炎cancer infection uti sepsis shock etc etc
例如腦炎, 診斷要非常準確, 病人可以48小時內由生歐歐到要入院吊藥
再要考慮medical history surgical history drug history social history 再要考慮treatment
應唔應該轉介? 感冒藥咁多種開邊隻? 邊隻開得邊隻唔開得?應唔應該照肺?應唔應該種菌?
一切都包曬響你個10分鐘consultation時間
所以唔簡單呀ching

只可以話
有資格棟係度話覺得醫生易做嘅人好幸福
至少冇經歷過真係生死存亡嗰吓

家庭醫生診斷準確
問佢點解，佢真係是但講D廢嘢俾你 係唔係都話，你食左藥睇下先啦，拿！如果情況持續就要睇急症啦。

無錯，跟住就係急症室醫生做你所講嘅嘢

家庭醫生有幾可經歷生死呀巴打

從來都淨係講緊家庭醫生，
唔係指所有醫生喎

睇你點define生死啦
例如你話頭暈身㷫睇家庭醫生 結果畀佢睇兩睇用幾粒藥就打發你走
但係背後佢已經排除咗會死得人嘅情況你唔知 例如樓上巴打講腦炎 又例如細菌入血 例如愛滋前期
又咁講 如果一個大肚婆又好 AIDS患者又好 老人家又好 同你一樣原因睇家庭醫生 得到嘅重視可能會多好多
個人覺得好多時都係好似巴打你咁嘅後生細仔 假設自身免疫力夠強 又假設common thing comes first 所以先畀你有種被hea嘅感覺唧

我都係留名學嘢咋

唔騎劫啦
樓主繼續

工程同it仲難啦
當然唔係香港果啲

有時明知自己有咩問題，
一樣焗住要去睇拎處方藥

btw 你地點睇醫藥分家
仲有，巴打，
第時你做左醫生，
入飯堂/餐廳可唔可以唔好著白袍，
因為真係好污糟。

leave name

我之前果到好喜歡比amiodarone
比幾次loading dose 就convert 到，clinically效果係唔錯，就算convert 唔到用作rate control 都唔錯
同埋NSVT 都會有用，見過LBBB底裝左pacing 既病人好難分fast pAF 同NSVT, blindly 比amiodarone 試下都唔錯

仲有u wave

你問呢三條問題有好大誤解同偏見 不過其實都好common
樓上巴打解答已經好清楚
澄清一樣野 所有醫生响畢業後都有一年駐院時期 去唔同科病房on call處理大量危急病症
所以家庭醫生呢一年駐院經歷旣生死就算無100人都一定比你多

小弟知識貧乏，nursing 既training 好多時都剩係教表面野

我諗你對我講嘅嘢都有D誤解，
我講嘅係做家庭醫生嘅時期。

你睇真D同諗清楚我個三點，
其實我針對個三點都真係無誤解

第一，家庭醫生真係唔洗進修
第二，佢地真係亂開抗生素
第三，佢地真係唔知點解會有而個症狀

巴打無續點反駁，
佢只係用另外一D理據支持家庭醫生值咁多人工。
巴打，你邏輯真係好麻麻地喎

巴打之後都講common come first ，
我覺得而點反而係家庭醫生仲可以生存咁耐，
因為你判斷(有時估中)嘅機會好大，
唔中就一係自己好返，一係就彈去醫院。

好少可會投訴家庭醫生，
可能係因為好難證明到家庭醫生誤診而引致意外。

中英雙語 不過加番圖會令到受眾可以更加清楚明白 D concept
留個名先

依個好睇
d 公仔畫得幾靚

Jojo Hai

其實家庭醫生係有進修，佢地都要計持續進修個分

我都發現有唔少醫生亂開抗生素，不過亦都不無原因
第一，佢地想開重藥，病人好番機會大左，當然都係賺錢機會
第二，病人主動要求抗生素/強啲既藥，部分人覺得普通傷風感冒藥自己買都得，睇醫生就係為左抗生素
第三，家庭醫生只得幾分鐘睇病人就要比佢番屋企，無得慢慢觀察住病人個狀況再調連藥物，所以寧願有殺錯無放過，比抗生素頂住

唔知點解有呢個症狀係全世界醫學都會面對既問題，因為世界上好多野都解釋唔到，唔關家庭醫生事

其實醫學上，時間就係一個診斷工具

好似咳，你傷風感冒可以咳，肺炎肺痰可以咳，肺癌都可以咳

你第一日起咳，我點可能知你係傷風肺炎定肺癌？ 就算你即刻照肺片都未必睇到有分別

所以一定係用時間去作診斷工具

同樣地，呢個唔係家庭醫生專用，係全部醫生都會選擇既方法

首先你知唔知家庭醫學係專科？
香港醫管局家庭醫學既訓練，起碼兩年會喺醫院唔同專科工作訓練過
就算係你喺街邊舖頭果啲家庭醫生，好多唔係一畢業就做家庭醫生，而係喺醫院專科做過幾年先出黎。但呢樣野你睇佢卡片係搵唔到。所以佢喺急症醫院經歷幾多生死處理過幾多奇難雜症，你都唔會知道

家庭醫生同普通科係可以唔洗持續進修 (CME)，
所以絕大部分做家庭醫生都無參加。

只係專科先要一直參加，
如果唔係就俾人除牌

前兩年好似開始傾緊要求普通科都要，唔知傾成點？

你上堂應該有討論過你頭個兩點架可
無嘅話洗唔洗討論下
第三點，無時間呀，開俾佢食住先？

最尾個點，我唔係要佢解釋D解釋唔到嘅嘢，
只係問手臂麻痺同手腕點解嘅，係有咩可能性？
（注意，係有問有咩可能性去了解自己病情）
佢答，無咩嘢嘅，勞損姐

去醫院檢查係脊椎移位。
有時係家庭醫生誤診令到病人延誤醫治，
個問題就係common thing comes first，
令到佢地唔認真用個腦去思考係有咩可能性

衛生署已經落左order , 無足夠CME分係唔可以參與疫苗資助計劃，巴打你已經outdated

以你情況為例
手腕麻痺其實非常常見，臨床經驗十個有九個檢查完都無大問題，你好難十個黎睇你，你十個都轉介去照磁力共振睇神經線有無問題

又例如一日睇五十個咳，比你係醫生，你會唔會五十個都叫佢照肺睇下有無腫瘤？

唔洗我答你，咁你都知道開門診有幾多係家庭醫學專科同普通科架可 ？

佢以前幾咁叻都無用，
問題係開門診嘅醫生好參差

我mock 兩隻智慧牙五分鐘搞掂
你應該未睇過牙醫

只係想回應你
大把醫生都喺急症醫院專科衝鋒陷陣過，經歷過生死
佢地之後出黎做野咩質素控制唔到
但至少佢地見過既識做既會比你想像多

Common things come first 就係普通科同專科既分別
普通科一日睇100個咳嗽，除非你咳左幾個月，咳到有血，體重下降等，否則都係開咳藥水算
因為你起碼九成九以上真係普通傷風咳，個個都做詳細檢查根本唔cost effective

專科一日睇20個咳嗽，呢20個都係睇完普通科醫生睇唔好。喺呢20個病人中，起碼一成係有大問題，而且知道食咳藥水係解決唔到問題，咁專科醫生就可以安排唔同檢查方法去搵出個問題

呢個就係唔同醫生有唔同既角色囉

今年先開始咋，巴打
好彩衛生署都意識到以前D家庭醫生係幾咁不思進取

唔明點解唔係唔參加CME要除名

因此，家庭醫生根本唔需要準確診斷，只係需要大約診斷。

所以我自己覺得係唔需要大量家庭醫生，反而需要醫藥分家，
俾藥劑師去做一D家庭醫生本來做開嘅嘢

奈何醫藥分家最大嘅阻礙係醫生

離題
between, 其實唔係真係咁好賺（私家另計）

推

?????

醫藥分家係應該實行
而家公立醫院行醫藥分家
至少antibiotics 會有guideline 跟
亦有人check住個 dispensing process
奈何香港公眾對community pharmacy 既認識太少
好難做到分家

Biomed final year lm

抗生素無可否認好多GP亂開
仲有開好多nsaid
見過開naproxen加diclofenac 仲要無開ppi

[off topic] 政府寧願發展個山旯旮既數碼港同貪污創科局都唔肯出錢俾有才能既人搞 喺呢個錢食人既城市邊有大批大批狀元肯入去讀CS同STEM啊

哇 估唔到咁撚大回響
我呢個post係打算同大家由零開始認識人體
所以開波會顯淺d
照咁睇可能好快要開新post
巴打既建議都有睇
flow diagram之類 我收到嫁啦
patho就唔咁快開始嫁啦
要go through一次basic anatomy and physiology先
始終target番係科普
圍爐既都多謝你地咁支持個post
真係唔唸住有咁多人 重唸住自摺慢慢寫
連登仔都有好學撚

留名學嘢

十分鐘速成人工智慧 - IT狗咁撚下賤唔係無原因

係
瞓係醫院觀察左兩日心電圖
之後又TEST下內分泌
又照下心臟超聲波咁

Fast AF rate control最好始終都係IV beta blocker or CCB
只係無咩人敢係general ward closely睇住比
大家咁中意比amiodarone多數係因為覺得無negative inotropic effect
但有好多其他風險, 如prolonged QTc
如果miss左個hyperthyroidism + AF就可能會storm
Digoxin傳統係AF+CHF比, 但亦係傳統知道唔effective同narrow therapeutic window

除左比藥最緊要搵原因
Treat sepsis, treat hyperthyroidism
Correct K, Mg, look for ACS, valvular lesions
Avoid sympathomimetic, alcohol
再諗埋anticoagulation plan

應該開返個clinical post
同basic science post分開
避免騎劫

高汁黎明

Dr.Strange

我想問下咩血管會拎到鼻塞, 因為我有時拉頸就鼻通

我諗你對牙醫認識都幾淺
唔係人人都好似你咁好彩 啲牙生得咁好5分鐘就可以解決

通常係靜脈 因為靜脈係佔左60幾個%既人體血液 好撚大碌

你都知道要收皮？

想知，麻煩繼續出

ching要update下啦
digoxin已經唔係firstline好耐
for chronic rate control with CHF patient, if BP tolerated, beta blocker都係首選

同埋permanent AF點會只有rate control 只係大部份patient都prefer rate control first
rhythm control is always considerable

以我所知都係要做RFA la ? For permanent AF

聽你咁講應該因為我果到多post heart surgery/ pci case, AF好多時都係sudden onset, 所以focus on rhythm control又好多時amiodarone 都好work
And of course 同時都會treat佢其他問題if any ( ie electrolyte imbalance )

Permanent AF by definition就係failed cardioversion喎
Check咗2016 ESC guideline, AF + CHF either digoxin or beta blocker, ineffective就combine. 不過ching有道理, 俾我揀都俾Beta blocker
我覺得RFA唔屬於任何以上嘅category所以無講, 但係聽過有醫生話變得做permanent AF RFA都唔太effective

更正番, permanent AF = patient同醫生都同意唔再attempt restore sinus rhythm

感覺上RFA for AF幾乎無敵, 而家acute onset都first line RFA

高汁
仲要中英對照

留明

Basic Science 講到 Fast AF

支持

Plavix 都係AF既朋友

改個名做warfarin / 是但一隻NOAc應一應題先啦ching

以前anat physi真係求過到就算
讀到pharmaco就gg

利申:中學冇讀過bio

留名學野
yr 2 marginal pass rubbish在此

Medical 既野博大精深 而家只係係ortho做緊小RN,慢慢會唔記得medical 野

marginal pass rubbish在此 +1

Year two 考完?

year 4 講緊year 2-3 marginal pass
year 4 pass唔pass都未知

year 2等考 但今年基本上fail要考supple 怪自己平時太懶無時間溫

Past Paper

2個block應該會溫得好少pp都未必有用..
6.5個block今年 成200個lecture

Dental 撚劉明

重有唔夠三個禮拜，加油呀

6皮叫發達
叫真正既中產姐

講緊一畢業6皮 做多十年associate consultant 130k consultant 250k
大把人中途去私家 星球人
利申1st year MO

呢類待遇美國呢度都有

我只能講，香港除左高級公務員/醫生/金融佬人工叫做正常

高汁
lm支持

初中都識

洗乜讀醫

深d得唔得

醫本來就唔係高高在上既野
叻仔
去睇下一章啦

usually 2 orifices only. L side will divide into LAD and LCx.

Dystrophic calcification

MR is the commonest valvular disease. Usually asymptomatic and give a systolic murmur only. Not commonly gives ectopics.

姐係好小事？
多謝晒你既解答

心瓣撕裂 呢個情況係咪已經死緊？

Can't comment too much from a non-cardiology view. If you have an ECHO proven mild regurge and being no symptoms, it seems like you can go and enjoy your life!

HAHA
其實講藥好似對大眾有意義少少
但識藥之前又要識basic既anatomy 同mechanism先
加油樓主

痴撚線

Maybe he/she meant AF, not ectopics
And somehow I read from MRCP PACES that AS is the commonest valvular disease, instead of MR??

喺香港family med唔受重視咋
喺外面好多地方都要由fam med refer去先睇得

1. 家庭醫生個training最少兩年 講緊係houseman year之後仲有兩年要rotate去唔同專科巡房學野

好多專科醫生淨係識自己果飯 例如我做ortho嘅骨友成日話骨科醫生總之見到手手腳腳齊哂就唔理
家庭醫生就要咩都識d等佢知道一個問題應該搵咩專科嘅醫生

你話家庭醫生睇唔好又去急症症
你有無諗過急症室本黎就唔係用黎睇急症唔係睇傷風感冒失眠抑鬱果堆病人

家庭醫生係分流左呢班唔急/potentially dangerous嘅病人 好似樓上巴打咁講 佢地要judge一個人有無需要俾人refer去醫院上病房搞

2. 因為多病人投訴唔開=好得好慢

3. 有好多野係無理由 總之醫得好就得啦

希望你地重視返family medicine係一個專科

利申 有兩三個做緊fam med嘅朋友 男朋友都有意做fam med

你睇埋我之後D 回覆先啦，
基本上可以答返哂你講嘅嘢。
簡單講返D重點

1. 講緊進修
2. 叫你黎把關，你走去開關？
3. 問題係醫唔好，佢選擇去hea走你
4. 無錯，家庭醫學係專科，
但絕大絕大部分開診所嘅家庭醫生都得普遍科。
5. 問清楚男朋友同睇清楚先覆會好D

召集醫科生做生意
比證明
tg
@houlagar

雖然完全唔知上面班人講乜
但係支持樓主繼續講
利申：中三程度bio

緊係要講埋synapse signaling

最新既post係d link到 有興趣睇落去就自己去睇下啦
_______
目錄

(1)基本既心臟介紹

(2)基本既肺部介紹

(3)基本既腎臟介紹

建議由第一期開始慢慢睇
想睇最新目錄請自行起底去最新個post

Hi, 想問下關於ECG Interpretation
請問ECG 入面個amplitude 係咪根據個impulse 既流動而有幅度上升

ecg簡單d講係表達心臟肌肉既depolarization 同repolarization 做成voltage既變化
而sa node就係impulse來源 雖然都好大voltage 但因為唔多 所以好難量度 所以通常只會睇cardiomyocyte既depolarization 同repolarization去整ecg
所以呢 個答案係一半啦 impulse 只係間接咁影響個ecg

你讀書好撚勁? d英文柒撚到甩哂碌wor

中學讀bio
留名幫推

教得仲好過我中學呀sir

留名支持

留名睇ventilation
利申 : 唔識cardiac

child登...